曾經，我都好想跳，遺書都打埋

見到今日有幾位手足頂唔住想跳
我想分享一下3年前既事

個陣我考緊QP
4個module全pass但最後final炒左
我灰哂機 返工冇心機 拍拖冇心 飯又唔想食
淨係識灰機但又喊唔出淨係覺得好廢

個陣其實同ex既關係亦都進入平淡期
佢亦都唔明我既灰機位
慢慢我愈黎愈燥 控制唔到情緒 但佢唔理解
我亦都唔想再解釋 淨係覺得佢變左
最尾散埋仲要唱我情緒有問題

但最大既打擊其實係家人
散左冇幾耐係魚革既時候
我真係冇勇氣同兄弟一齊企前線
只可以將大家既意願宣揚出去
奈何我一家都係深藍黎 係一家都係
我係孤軍作戰咁係呢d藍絲廢老上面宣傳
咁結果當然係慘不忍睹
最最最hurt既係我媽咪返到屋企同我講
我都唔知點解生左個漢奸仔出黎 早知一蚊學費都唔比 拎哂d錢去玩算
我媽咪係我生命中最重要既人黎 冇佢我冇可能有而家既成就 聽完呢句我痛到痴線

個下我係間房喊左一晚
咩人都唔想見 咩人都唔想搵
我唔知自己做錯咩 好似全世界都離棄我
於是我打左封遺書 到今日都仲係部電腦到
我連跳邊到都諗好哂

但準備出發個陣咁岩我個fd衝上黎我屋企
佢打左好多次黎我都冇聽
佢就估到我想死
佢講左句野我到今日都好記得
「你而家跳左，你就係得咁多
但如果你冇跳，你會成為自己既傳奇
因為你會更加強大，而冇野再難到你。」

冇錯，
好多企前線既你都承受緊好大壓力
有家庭有事業 仲有未來既清算
其實都係來自對未來既恐懼
我想講既係 我地都理解 我地都明白 我地唔會責怪你
因為我地都好明白你既選擇
但請你記住 如果你跳左 唔會再有為自己平反既一日
而你亦都會直接畫上一個句號
但你冇跳既 你一定可以為自己平反 面對之後一切既難題都會處之泰然 而你一定會成為更強更強既人

三年後既我
事業叫做有d成績 考哂牌而家讀緊master
岩岩開始拍拖
同屋企人既裂痕都補得7788

如果我個刻跳左既話 呢d畫面就唔會出現
雖然好老套
但生命真係冇take two

記住 you will never walk alone
連登有愛

炒一次final 就跳樓我炒左3次都未出聲

我係完美主義者黎
一次都唔想比自己炒
特別係前4次太順利

當然今日諗番轉頭係好撚on9

巴打有個好兄弟

個位兄弟係我救命恩人黎

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

唔係鬥慘大會，慎言吖巴打

仲會港女愛比狗屌

巴打要好好珍惜你嗰位巴打

即係唔係公屋仔啦 ！！！！

一早都話私樓仔唔會同你賣命抗爭
唔會跳

我曾經好憎佢
但我個陣既脾氣的確會嚇走人

sorry.一d都唔好笑

諗返轉頭係on9既

冇鑽過入果個牛角尖唔會明。人人會行到去果個位既原因同承受能力都唔一樣。最緊要番到轉頭。人冇事呀巴打

多謝你苦口婆心出呢個post。但係都祝你唔使再成日諗番轉頭。要戒喇。諗番前面

我其實唔想架
但見到咁多兄弟想跳
我想做d野

我人生錯撚晒投錯胎未死啦

加油巴打。修身。齊家先可以治國平天下

你睇我好姐

推一推
希望幫到情緒唔好既你

推

感動

我冇野講

俾返D同理心啦
呢家係咪未夠慘就冇資格出聲呀？

back u up